德國衛生部長宣佈：武漢肺炎已全球大流行

武漢肺炎疫情持續在全球擴散，但言行頻惹議的世界衛生組織（WHO）秘書長譚德塞卻稱目前沒有證據顯示全球已發生大流行，不過，德國衛生部長史巴恩（Jens Spahn）對此直接打臉，在國會上直言目前就是已經演變成「全球大流行」，且接下來情況還會更惡化。

譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）自疫情爆發以來頻出現爭議言論，不僅一直偏袒中國，在2日時聲稱世界上其他國家新增確診數量，幾乎是中國的9倍，且還再度拒絕將疫情列為大流行，宣稱沒有證據支持大流行已在全球發生。

不過，史巴恩對此顯然不買帳，史巴恩4日在國會上直接宣布，從中國爆發的武漢肺炎已在全球大流行，雖然目前沒有人知道德國疫情何時進入高峰，但目前情況正迅速變化，可以確定的是疫情會再更惡化，未來的情況恐怕只會變得更糟糕，呼籲外界應該事先做好準備。史巴恩也說，若疫情持續擴散，即使會對經濟造成衝擊，仍不排除會關閉更多德國學校及一些公共設施。